其實點解現代音樂界裡面，作曲家既地位冇歌手咁高?

當你諗起一首現代曲既時候，總會諗起係邊個唱
但好多時都唔會知道邊個作曲...
有時都幾鄧佢地唔抵
冇作曲家，歌手連唱既機會都冇
但冇歌手，作曲家既作品依然可以有好多既方式表達出黎

明明以前既年代，你只會係識邊首鋼琴曲、小提琴曲係邊個作
又或者係演奏家 - 作曲家既XXXX，例如Yundi li - Chopin Nocturne Op. 9 No. 2
而作曲家既地位，又係超過演奏家

黎到現代，唔係應該都係咁架咩？
版權、收益，應該係作曲家最多，之後作詞，最後先係歌手

pop song姐
唔睇流行曲 edm又好 indie都好 詞其實已經唔係最重要

【核彈】呢個方法可以防水炮車【行動po求推】

【行動po】【求推】點解1223去稅局 連登冇人講？

點解1223稅局冇人提？

但係以前唔係作完嗰條友彈埋？

利申：鳩估

因為pop song 係賣artist

但係classical music個賣點係個作曲家勁唔勁
反而邊個演奏對首歌影響不大

幕前 同 幕後 嘅分別

係香港啫，台灣同中國自從陶喆姐撚帶起咗個唱作人風而家已經係唱作人玩曬

作曲家係composer 寫既係嚴肅音樂 classical果啲
寫流行曲果啲係叫song writer

自己寫自己唱既有唔少 好似Jacob Collier 果啲 攞獎攞到手軟 椎名林檎呢類 你會知佢地真係識音樂

其餘可能係識唱歌 但自己寫既就多數真係識音樂
（當然淨係識寫162151 1451果啲唔計

我聽band嘅，詞曲都係自己作就無呢個問題